深圳市教育局微信公布 港澳籍學生可申請參加積分入學

深圳市教育局公布，港澳籍學生可以申請參加積分入學。（港台圖片）
深圳市教育局官方微信公布，港澳籍學生可以申請參加積分入學。

深圳市教育局近日發布下學年學校招生通知，市內各區將於4月中旬開始接受網上申請，其中市內義務教育招生政策更新，包括港澳籍學生，可以與非深圳戶籍學生一樣，申請參加積分入學，以及取消將符合計劃生育政策作為申請入學的必備條件，將計劃生育作為積分入學專案等。

以往居於深圳而又擁有香港居留權的學生，由於沒有內地戶籍，未能享受內地免費義務教育，須到香港跨區上學。

教育界立法會議員葉建源歡迎深圳放寬入學限制，認為可以紓緩學額不足的壓力，但由於深圳的公布未有細則，包括收生標準，以及學額數量，未知最終效果。

長期離港取消港籍？

上去讀書，讀完落黎

第一批衝落黎果班蝗蟲而家幾多歲

咪就係

成日有d蝗族老母嫌香港派到冇雷公咁遠
想番大陸讀又冇戶口冇得入學

而家睇下佢地有乜好講

香港有全額津貼.班蝗點會上去讀

港府殺校 深圳招生 遲d好似老人院咁同大陸買位